---
title: "画师访谈：Albert Weand"
date: "2020-06-15"
categories: 
  - artist-interview
coverImage: "Hen-800-1.jpg"
---

### ![](images/posts/2020/Hen-800.jpg)

### 请做一下自我介绍？

我是来自巴拿马的插画师。我使用 Krita 进行数字绘画，但也会使用传统画具工作。

### 你是职业画师、业余爱好还是两者兼有呢？

我画画一开始是纯爱好，许多作品是为个人企划绘制的。不过只要有机遇的话，我也会接委托和专业工作的。

### 你属于哪个流派？

我最初画的是日漫，所以我的大多数作品都是黑白的。但是我一直对插画感兴趣。现在我更多的从奇幻和自然流派中汲取灵感。虽然我的作品以人物为主，但我也在尝试画好背景。

### ![](images/posts/2020/Pueblo-800.jpg)

### 谁对你的创作影响最大——你以哪位画师为榜样？

几年前我开始画漫画时，个人风格主要受桂正和、浅野一二O、三浦健太郎影响。自从进入插画领域后，我的风格开始更多地受 [Ted Nasmith](https://www.tednasmith.com/)、[Alan Lee](https://www.iamag.co/the-art-of-alan-lee/)、[Miles Johnston](https://www.milesjohnstonart.com/) 还有 [前拉斐尔时代](https://en.wikipedia.org/wiki/Pre-Raphaelite_Brotherhood) 的画作影响。我认为即使某些画师的风格与自己不同，也不妨碍我去学习他们的优点。[David Revoy](https://www.davidrevoy.com/) 和 [Krenz Cushart](https://www.artstation.com/krenz) 也是我学习的榜样。

### 你是什么时候、如何开始接触数字绘画的呢？

我从高中毕业后，我爸给我买了一块数位板。我一开始还不怎么适应，因为手眼配合和在纸上的感觉很不一样。我当时也没有任何绘画基础。不过后来我慢慢的就上路了。数字绘画让我学会了许多与颜色、用光和构图有关的知识。

### 你为什么选择了数字绘画而不是传统绘画呢？

数字绘画修改时效率较高。所有的绘画工具只需要一台不太差的计算机，配上一块数位板就行了。在网上随处可以找到数字绘画的教程。不过虽然我喜欢数字绘画，我也同样对油画感兴趣，尽管准备画材和过程要麻烦一些。我有时也会用炭笔或者水彩作画。

### 你是如何发现 Krita 的呢？

在几年前我开始对 GNU/Linux 感兴趣，甚至考虑过把它用作主要的操作系统。当时我必须找到一款可以在它下面跑的绘画软件。我尝试了 MyPaint 和 GIMP，最后还是觉得 Krita 更适合我，

### 你对 Krita 的第一印象如何？

我很喜欢它可以高度定制的用户界面，让我可以避免杂乱的面板，集中注意力在绘画上面。它的画布快捷键尤其直观，缩放和移动视图根本不需要切换工具。它自带的笔刷预设也很好，能够很好的模仿传统画材的效果。

### ![](images/posts/2020/Noche-800.jpg)

### 你最喜欢 Krita 的什么方面呢？

这是一个自由和开源的软件项目。程序员和画师都参与到改进软件的工作中。它的文档完善，官方 Youtube 频道的视频教程也相当有用。我也很喜欢它能专注于数字绘画领域而不是试图成为别的什么东西。

### 你觉得 Krita 最需要在哪些方面进行改进？有什么地方特别惹恼你呢？

我对 Krita 还是很满意的。如果有什么地方真的需要改进，那应该是它的文字工具 (译者：也算我一个)。

### 你觉得 Krita 胜过其他软件的方面是什么呢？

从我的使用经验来看，Krita 的交互直观，笔刷引擎可以进行非常多的设置。它的 LUT 色彩管理很有用，对色调的把握很有帮助。

### 你最喜欢哪一张用 Krita 绘制的作品，为什么？

现在我最喜欢的作品是“Nest (鸟巢)”。

![](images/posts/2020/Nest-800.jpg) 在我早期的数字画作中，我的笔画一般很干净，所有的形状都细节清晰。我现在明白平衡画面的细节的重要性。有些东西靠形状和颜色就可以暗示。如果笔画大小和纹理都一模一样，很容易让人感觉单调。因此我在作品中使用的笔刷种类越来越多。我觉得在这幅画中做的不错，当然我知道技法的改进是无止境的。

### 你在这幅画中使用了什么技法和笔刷预设？

我使用了在 Paint (绘画) 标签下面的各种自带笔刷，尤其是 bristle (鬃毛) 系的笔刷预设。Wet knife (湿调色刀) 预设在绘制形状和混合颜色时也很好用。

我有时会用到 David Revoy 制作的一些新笔刷。我也很喜欢 Ramon Miranda 制作的水彩笔刷。

### 我们可以在哪里欣赏到你的作品？

Instagram：[https://www.instagram.com/albertweand](https://www.instagram.com/albertweand) Twitter：[https://www.twitter.com/albertweand](https://www.twitter.com/albertweand) Artstation：[https://www.artstation.com/aweand](https://www.artstation.com/aweand)

### 你还有什么别的要分享吗？

我要感谢所有参加了 Krita 开发的人们。Krita 是我最喜欢的软件。我每天都在使用它，能够用它来绘画是一件很愉快的事情。
